<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schafe sind bessere Rasenmäher... on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/</link><description>Recent content in Schafe sind bessere Rasenmäher... on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 20:48:04 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Devil's Hour - Season 1 (2022)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/the-devils-hour-2022/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 20:48:04 +0100</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/the-devils-hour-2022/</guid><description>Warning!!!
This contains heavy spoilers for the tv show.
Actually, I would say that knowing almost anything about this is a spoiler. So if you think you might like this, give it a go and come back once you&amp;rsquo;ve watched it! 🙂
These six one-hour episodes are a wild ride that is worth experiencing. And they are worth being experienced without any prior knowledge.
The main focus of this show is Lucy Chambers, a single mom with a kid that is seemingly plagued by schizophrenia and is suffering from some type of autism.</description></item><item><title>How I accidentally corrupted my WSL virtual disk and what I learned from it</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tech/corrupted-my-wsl-virtual-disk/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 21:07:46 +0100</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tech/corrupted-my-wsl-virtual-disk/</guid><description>I love WSL. I mainly develop for Linux systems at work, but for company reasons am forced to use a Windows machine. WSL is the next best thing and I&amp;rsquo;ve been spending almost my entire time the last few years inside this sweet Linux environment.
A few days ago however, I managed to almost destroy my WSL instance. It took me a while to figure out what exactly happened, but here it goes.</description></item><item><title>Nightmare Frames (2022)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/nightmare-frames-2022/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:42:28 +0100</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/nightmare-frames-2022/</guid><description>Nightmare Frames by Postmodern Adventures might be one of the best Lovecraftian horror games I&amp;rsquo;ve played so far.
It starts out as a pretty slow burn, but that&amp;rsquo;s alright for the horror genre. Once it&amp;rsquo;s got it&amp;rsquo;s hooks into you, it becomes really hard to put down. With two kids and a daytime job, I only get a few hours to myself every evening. If not for that, I can guarantee that I would have finished this in a single sitting.</description></item><item><title>I toot with the power of cURL</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tech/i-toot-with-the-power-of-curl/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 20:56:12 +0100</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tech/i-toot-with-the-power-of-curl/</guid><description>I spent the last two days trying to make a simple script that toots a static message on Mastodon. The idea came to me, because my instance admin is determined to welcome all new users to the instance. He&amp;rsquo;s been using the same message for a while, but when asked he admited that he puts them together manually every time.
As I&amp;rsquo;m not familiar with administrating a Mastodon instance, I offered to help in automating the part of the process sending out a welcome toot.</description></item><item><title>Halloween is coming up</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/halloween-is-coming-up/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 22:31:38 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/halloween-is-coming-up/</guid><description>Preamble Every few years when halloween approaches I get the urge to (re)watch a whole bunch of scary movies. I&amp;rsquo;m not really picky so anything goes: slashers, elevated horror, ghost flicks, cosmic horror, &amp;hellip;
This year started out with a weird urge to rewatch all the Friday the 13th movies. I looked up the entire franchise and couldn&amp;rsquo;t remember if I had seen the latest reboot. I&amp;rsquo;m honestly still not quite sure, but I thiiiiink I&amp;rsquo;ve seen it once before, so this marks my second go through all of these horrible movies.</description></item><item><title>Upgrade (2018)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/upgrade-2018/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 22:31:15 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/upgrade-2018/</guid><description>Someone wrote in to mention this movie in one of the latest WOFF dispatch episodes I&amp;rsquo;ve heard. Whoever wrote in compared it to Venom and that is actually spot on. This movie is also brilliant.
A violent mugging leaves a mechanic as a quadroplegic and without a wife. He decides to go through with an experimental operation that will implant STEM, an AI that can control his body into his spine.</description></item><item><title>As Above, So Below (2014)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/as-above-so-below-2014/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:09:38 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/as-above-so-below-2014/</guid><description>Just because I watched The Descent yesterday and it reminded me of this movie, I had to watch it again. I could remember almost nothing about this and was quite surprised at the Tomb Raider-esque treasure hunting setup.
The Descent&amp;rsquo;s setup feels a bit more natural, as does most of that movie. As Above, So Below is a found footage type movie, which I also completely forgot. It is more a gimmick than strictly necessary for any scares or suspense.</description></item><item><title>The Descent (2005)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/the-descent-2005/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:02:12 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/the-descent-2005/</guid><description>This is a de(s)cent movie! 😁
I always get this mixed up with As Above, So Below, mostly because I know that both movies take place in caves. Whereas I had seen As Above, So Below before, The Descent was a new experience for me.
The film tells the story of an all female group of friends that go caving together. During the trip they find out that they are not as close knit friends as they thought they were.</description></item><item><title>Unpacking (2021)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/unpacking-2021/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:25:16 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/unpacking-2021/</guid><description>This is an amazing game with lots of heart. And very relaxing. As the title suggest you&amp;rsquo;re unpacking moving boxes and placing the unpacked items in absolutely beautiful pixel-art rooms.
Coming fresh off of Return to Monkey Island I clicked through the first few stages very quickly. But even so I started placing items more deliberately and grouping matching objects (e.g. books) together. I also quickly noticed recurring items, which the unnamed (and unseen) person keeps between places.</description></item><item><title>Docker builds are not reproducible</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tech/docker-builds-are-not-reproducible/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 21:30:08 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tech/docker-builds-are-not-reproducible/</guid><description>TL;DR
If your Docker build depends on installing packages from an external package repository, you might be in for a surprise.
A possible solution is to copy cached layers from an existing machine to a new one.
I&amp;rsquo;ll probably out myself as an absolute idiot, but Docker builds are far from reproducible.
Recently I had to setup a new Jenkins node at work and to verify that everything works correctly, I ran our build process.</description></item><item><title>Return to Monkey Island (2022)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/return-to-monkey-island-2022/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 21:13:57 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/return-to-monkey-island-2022/</guid><description>Here&amp;rsquo;s something I didn&amp;rsquo;t think we&amp;rsquo;d ever get: a new Monkey Island from Ron Gilbert. And as expected it fits in perfectly with the first two Monkey Island games.
My first contact with the Monkey Island series was with The Curse of Monkey Island. I did not know at that time that it was the third entry in the series, but I remember enjoying the humor and slapstick. I didn&amp;rsquo;t get much further than the second chapter as a kid, although I finished it sometime later with a walkthrough.</description></item><item><title>Die kleine Bahn</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-kleine-bahn/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 17:17:14 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-kleine-bahn/</guid><description>Die kleine Bahn steht am Bahnhof und wartet bis alle eingestiegen sind. Da sind Familien mit kleinen Kindern, alte Leute mit Gehhilfen und Menschen die einfach viele Koffer dabei haben. Die kleine Bahn wartet geduldig auf alle.
Duuuud, duuuud macht die kleine Bahn als alle eingestiegen sind. Los geht&amp;rsquo;s!
Tsch, tsch, tsch rattert sie unter einer Brücke durch. Bald fährt sie selbst über eine kleine Brücke. Kurz darauf sieht sie auf einer weiteren Brücke ein Kind mit seinem Papa stehen.</description></item><item><title>Schön wie ein Schmetterling</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/schoen-wie-ein-schmetterling/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:51:52 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/schoen-wie-ein-schmetterling/</guid><description>1 Simon japste nach Luft als Jonathan kurz den Fuß von seinem Rücken nahm, aber gleich schluckte er wieder Schlamm.
&amp;ldquo;Wie gefällt es dir da unten?&amp;rdquo;, fragte Jonathan gehässig, während Simon verzweifelt versuchte sich aus der Macht seines stärkeren Stiefbruders zu befreien.
Kurz bevor Simon drohte ohnmächtig zu werden, löste sich das Gewicht über ihm. Hustend und prustend stemmte er sich auf, nur damit ihm im nächsten Moment durch einen brutalen Tritt in die Seite erneut die gesamte Luft aus den Lungen getrieben wurde.</description></item><item><title>Lisa und das Puppenhaus</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/lisa-und-das-puppenhaus/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 08:55:13 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/lisa-und-das-puppenhaus/</guid><description>Ein Knarzen ließ sie aufhorchen. Konnte das Großvater sein? Lisa spitzte die Ohren und hielt den Atem an.
Das Geräusch wiederholte sich nicht.
Mit zitternden Händen drehte Lisa den Schlüssel im Schloss, schob vorsichtig die Tür zum Speicher unter dem Dach auf und schlüpfte hindurch. Behutsam zog sie die Tür hinter sich wieder zu.
Lisa wanderte vorbei an sorgfältig gestapelten Kartons, verhüllten Gemälden, einem gruseligem Schrank, mehreren elegant verzierten Trennwänden, einem großen Schrankkoffer und alten Spielsachen.</description></item><item><title>Ein Nameni haben?</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/ein-nameni-haben/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 21:13:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/ein-nameni-haben/</guid><description>&amp;ldquo;Mamaaaa?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Ja?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Papaaaa?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Ja?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Mamapapaaaa?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Ja?&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Ein Nameni haben?&amp;rdquo;</description></item><item><title>Liebesgeflüster</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/liebesgefluester/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 21:17:01 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/liebesgefluester/</guid><description>&amp;ldquo;Und es stört dich wirklich nicht, dass ich so haarig bin?&amp;rdquo;, fragte sie.
&amp;ldquo;Nicht im geringsten&amp;rdquo;, antwortete er und kuschelte sich an sie.
&amp;ldquo;Das verschwindet auch bald wieder.&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Schade.&amp;rdquo;
Sie musterte ihn kurz, aber er schien es ernst zu meinen. Dann legte sie ihren Kopf auf seinen und schaute wieder zum Himmel hinauf. Der Vollmond war heute besonders schön.</description></item><item><title>Mein Mitbewohner aus der Hölle</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 20:31:54 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</guid><description>Plitsch, platsch.
&amp;ldquo;Gruuuaaaargh.&amp;rdquo;
Das laute Grunzen aus dem oberen Stock lässt mich auf der Treppe kehrt machen.
Dann geh&amp;rsquo; ich eben nicht duschen.
Bei der knappen Wende schwappt der Kaffee in meiner Tasse über und verbrüht mir die Hand. Reflexartig lasse ich die Tasse los. Meine Lieblingstasse, schießt es mir kurz durch den Kopf, bevor diese auf dem Holzboden in mehrere Teile zerspringt.
Es sind Momente wie dieser in denen ich mir immer wieder wünsche, dass ich das Haus für mich hätte.</description></item><item><title>Das Rollenspielmonster</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-rollenspielmonster/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 15:36:34 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-rollenspielmonster/</guid><description>Mit dieser Geschichte nehme ich am ersten Schreibwettbewerb von RollenspielMonster teil.
https://lemmy.rollenspiel.monster/post/127
Mit pochendem Herzen presste Pino 1 die Schachtel an seine Brust. Durch die Blätter des Busches vor ihm beobachtete er eine Gruppe Menschenkinder die, wie jeden Donnerstag, auf einer kleinen Lichtung vor ihm spielten.
Diesmal hatten sie auf einem flachen Stein ein buntes Spielfeld ausgebreitet, auf dem sie kleine, detailverliebte Figuren herumschoben und regelmäßig kicherten.
Pino schloß seine Augen und atmete ein paar Mal tief durch.</description></item><item><title>Und plötzlich F9</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/und-ploetzlich-f9/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 15:45:13 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/und-ploetzlich-f9/</guid><description>Für einen kurzen Moment straffte er die Klaviersaite zwischen seinen Händen als er die Wache herannahen sah. Obwohl seine Glatze bereits vollständig im Gebüsch verschwunden war, kauerte er noch etwas tiefer. Er hielt den Atem an.
Einundzwanzig.
Zweiundzwanzig.
Dreiundzwanzig.
Vierundzwanzig.
Ohne auch nur in seine Richtung zu schauen lief die Wache weiter. Der Draht in seinen Händen entspannte sich. Leicht. Geduckt schlich er sich aus dem Busch und durch die Schatten in Richtung der Villa die vor ihm lag.</description></item><item><title>Ein letzter Abschied</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/ein-letzter-abschied/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 16:35:01 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/ein-letzter-abschied/</guid><description>Majestätisch erhob sich der Rochen in die Lüfte. Obwohl Maja das Schauspiel schon unzählige Male gesehen hatte, stockte ihr immer noch der Atem. Wassertropfen perlten von den langen Schwingen und erzeugten einen schillernden Regenbogen. Das Wasser unter ihnen reichte in alle Himmelsrichtungen bis zum Horizont.
In der Ferne konnte sie die Schatten anderer Städte ausmachen. Das im Süden musste Viljus sein. Die zwei gen Osten waren sicherlich Erbostan und Pios. Während der Atempause im Wasser hatte sie aus dem Südwesten ein weiterer Rochen eingeholt.</description></item><item><title>Der Hausmann</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/der-hausmann/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 16:07:35 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/der-hausmann/</guid><description>Erschöpft aber zufrieden ließ er den Staubwedel sinken. Mit seiner freien Hand wischte er sich eine Schweißperle von der Stirn. Bei keiner anderen Tätigkeit merkte er sein Alter so wie beim Putzen. Und er hasste es! Er liebte die Ordnung, aber Ordnung zu schaffen war ihm schon immer unlieb gewesen.
Aber es musste eben sein. Der Besuch aus London sollte sich hier wohlfühlen und es war auch schon viel zu viel Zeit vergangen, seit er das letzte Mal ordentlich durchgewischt hatte.</description></item><item><title>Die Geschichte von Didi dem Dachs</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-geschichte-von-didi-dem-dachs/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 20:21:14 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-geschichte-von-didi-dem-dachs/</guid><description>Das ist eine Gute Nacht Geschichte, die über mehrere Monate Erzählen iterativ entstanden ist.
Mein Sohn wünscht sie sich weiterhin regelmäßig zum Einschlafen.
An den entsprechenden Stellen mache ich Geräusche wie sie auch Didi machen würde. Ganz zum Schluss gibt es noch die Möglichkeit die Geschichte endlos zu strecken. Die Tiere spielen das Wolkenspiel und sehen viele bekannte Dinge aus dem Alltag des Kindes in den Wolken.
Früh am Morgen wacht Didi, der kleine Dachs, in seiner Höhle auf.</description></item><item><title>Musik von den Sternen</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/musik-von-den-sternen/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 13:26:59 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/musik-von-den-sternen/</guid><description>Seit der Entdeckung des Signals von CTA-102 hatte Dr. Brunner nicht mehr geschlafen. Das war jetzt 16 Tage her. Obwohl die Aufzeichnung automatisch durch ein Computerprogramm erfolgte und er nicht aktiv gebraucht wurde, hatte er es nicht geschafft zur Ruhe zu kommen.
Ruhelos klickte er auf den Abspielen Knopf. Aus den Lautsprechern ertönte ein klagendes Jaulen, gepaart mit einem sägendem Kreischen und untermalt von einem dumpfen Grollen, dass Brunners Brust beben ließ und ihm die Lungen zuschnürte.</description></item><item><title>Die Maske</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-maske/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 20:50:56 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-maske/</guid><description>In mir gibt es einen See,
tiefer als ich selbst es weiß.
In ihm schwimmen Emotionen
manche laut und manche leis.
Manche tauchen gar so tief,
dass die Sonn&amp;rsquo; sie nicht erreicht.
Sie bräuchten dringend Luft,
doch die Zeit, sie ist nie reif.
Aus Scham sind sie in Ketten,
selten rütteln sie daran.
Weil minutenlang ich schweige,
schaust du mich mit Sorge an.
Ist&amp;rsquo;s ein Splitter, gar ein Sprung?
Etwas Hoffnung, ein Stück Licht?</description></item><item><title>Die Zukunft der deutschen Digitalisierung</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 20:47:57 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</guid><description>Bing.
Ein ungepflegt wirkender Mann mit Rastalocken ließ sich in den unbequemen Stuhl vor Jans Schalter fallen.
&amp;ldquo;Einreise Deutschland, Mon.&amp;rdquo;
Klick. Klack.
Wortlos schob Jan das Einreiseformular durch den Schlitz im Schutzglas zwischen ihnen. Und einen Kugelschreiber hinterher. Ungläubig starrte der Mann auf beides. Vorsorglich drehte Jan den Schalter für den Universalübersetzer unter seinem Tisch ganz nach rechts. Maximale Freundlichkeit.
&amp;ldquo;Entschuldigen Sie bitte, aber was soll das? Tut mir leid guter Mann, aber ich kann leider nicht damit umgehen.</description></item><item><title>Phantome der Nacht</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/phantome-der-nacht/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/phantome-der-nacht/</guid><description>Sie spürte eine Leere neben sich die sie nicht erklären konnte. Das große Bett war leer wie immer, aber zum ersten Mal fühlte es sich an als würde etwas fehlen.
Sie schloss ihre Augen, aber der Schlaf wollte nicht kommen.
Ruhelos stapfte sie in die Küche. Geisterhaft kam ihr der Gedanke, dass er sie so akzeptierte wie sie war.
Ihr Blick schweifte durch die leere Wohnung, streifte das Sofa von dem sanfte Gitarrenklänge ausgingen, glitt über den ausgeschalteten Herd der einen angenehm würzigen Paprikageruch verbreitete und blieb zuletzt an ihrem Schlafplatz kleben.</description></item><item><title>Phoebe</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/phoebe/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 23:21:07 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/phoebe/</guid><description>Mit dieser Geschichte habe ich am Schreibwettbewerb &amp;ldquo;Magic-Future-Money&amp;rdquo; teilgenommen.
Ich kam leider nicht unter die Top 30, die schriftlich veröffentlicht wurden, habe aber zugestimmt, dass meine Geschichte online auf der Seite veröffentlicht werden darf.
Sie ist dort auch unter https://magicfuturemoney.de/geschichten/phoebe/ zu finden.
1 Aus dem Augenwinkel sehe ich jemand auf mich zustürmen. Instinktiv gehe ich in Abwehrhaltung, aber ein Mann in einem Laborkittel packt die auf mich zu rennende Frau und reißt sie mit sich zu Boden.</description></item><item><title>Reflexionen</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/reflexionen/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 19:03:08 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/reflexionen/</guid><description>Meine Gedanken kreisen immer nur um das Eine. Wie konnte das nur geschehen? So jung. So unschuldig. Naja unschuldig vielleicht nicht unbedingt. Ich lache und erschrecke als ich das kalte, laute Wiederhallen der Wand höre. Der Raum ist dunkel, obwohl die Sonne durch die Fenster scheint. Mir fröstelt. Der Gang zur Heizung ist allerdings unnötig. Diese ist bereits an. Ein kurzer Griff an die Heizstäbe und eine verbrannte Handfläche später lehrt mich der Zahlenskala am Ventil zu vertrauen.</description></item><item><title>Der Abgrund</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/der-abgrund/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2016 19:02:09 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/der-abgrund/</guid><description>Ich starre in den Abgrund und der Abgrund starrt zurück. Ein dunkles Grollen, in der Stille laut wie eine Explosion, pflanzt sich durch die Schlucht fort. Das zurückschallende Echo verzerrt das Geräusch bis es mysteriös und fremdartig an meine Ohren dringt und kalten Angstschweiß bei mir auslöst. Es klingt wie ein lauerndes hungriges Monster und der Gedanke erscheint mir zu keiner Zeit absurd.
Ich beuge mich über die Kante und sehe eine riesige Staubwolke, ausgelöst durch den Aufprall eines Felsbrockens auf der blanken Wand.</description></item><item><title>Das alte Haus (unfertig)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-alte-haus/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 19:01:00 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-alte-haus/</guid><description>1 Unruhig rutschte Adrian in dem unbequemen Ledersessel herum. Heimsfield, der Notar auf der gegenüberliegenden Seite des Schreibtisch beobachtete ihn missmutig. Adrian hatte sich schon immer unwohl gefühlt, wenn er mit rechtlichen Angelegenheiten konfrontiert wurde und Heimsfields Art war nicht gerade einladend.
„Sie wissen warum ich Sie eingeladen habe“, fragte der Notar kühl.
„Um ehrlich zu sein, nicht so wirklich.“ Adrians Hände kneteten den Brief. Als er es bemerkte strich er die einzelne Seite glatt und legte sie auf seinen Schoß.</description></item><item><title>Spaziergang Durch Ein Italienisches Dorf</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2016 18:59:47 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</guid><description>„Buongiorno“, sagt das junge hübsche Mädchen im blauen Kleid. Ich, ein bisschen über die Freundlichkeit verwundert und mehr als nur ein wenig geschmeichelt, nuschele etwas zurück was wohl eher nach Bomjom klingt.
Ob das der Grund ist, warum es in diesem kleinen Örtchen nur so schmale Gehwege gibt? Damit Männlein und Weiblein schneller aufeinander treffen? Vielleicht früher einmal, denke ich mir, als ein Auto nur sehr knapp an mir vorbeirauscht. Die Ärmel meines T-Shirts flattern wild im Fahrtwind.</description></item><item><title>Gedanken einer Käferin</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/gedanken-einer-kaeferin/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 18:58:50 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/gedanken-einer-kaeferin/</guid><description>Eine Käferin sitzt auf einem Baum neben einem Käfer. Es ist ein faszinierender Käfer, aber für ihren Geschmack sind sie beide doch ein wenig zu unterschiedlich.
Sie hat sechs Beine, er aber nur vier. Und dann auch noch so seltsame Stummelbeinchen. Gerade für seine Größe sehen sie unproportional klein aus.
Die Käferin betrachtet ihren Panzer. Naja. Rot sind wir beide, denkt sie, aber ich wünschte er hätte so schöne natürliche Rundungen wie ich.</description></item><item><title>Das Loch in der Decke</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-loch-in-der-decke/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-loch-in-der-decke/</guid><description>1 Das Loch in der Decke hatte mich schon immer gestört. Gleichzeitig bin ich mir nicht wirklich sicher, ob es schon immer da war. Seit es mir aufgefallen ist, stört es mich. Das erste Mal ist es mir aufgefallen, als ich nachts nicht schlafen konnte. Wie ich es jemals hätte übersehen können, weiß wohl niemand. Das Loch ist nahezu rund und an der breitesten Stelle etwa einen Meter breit. Der Rand ist etwas ausgefranst und an einigen Stellen hängen Fetzen der Tapete herunter.</description></item><item><title>Das Date</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-date/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-date/</guid><description>Der Bart war asymmetrisch. Das war was ihn störte. Aber jetzt war es doch ein wenig zu knapp um noch mit der Schere zu hantieren. Und ganz nebenbei war er ja sonst auch nicht ordentlich rasiert. Aber irgendwie ließ in der schiefe Bart nicht zufrieden. Er zupfte noch ein paar Mal daran herum, als ob er damit das Gleichgewicht wiederherstellen könnte. Unzufrieden betrachtete er sich im Spiegel.
Er zog sich ein deutlich zu langes Haar aus der Kinnpracht und betrachtete das gekräuselte Etwas neugierig.</description></item><item><title>Sie weint</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/sie-weint/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/sie-weint/</guid><description>Sie weint. Er sitzt daneben und weiß nicht was tun. Unsicher schaut er sich im Raum um, aber keiner beachtet die beiden. Ein paar Mal hebt er hilflos die Hand, dann mit Überzeugung, streichelt er die ihre. So wie früher. Doch sie hört nicht auf.</description></item><item><title>Über die Webseite (alt)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/ueber-die-webseite-alt/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 19:12:05 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/ueber-die-webseite-alt/</guid><description>Die folgende Beschreibung konnte man auf meiner alten Blog Adresse
https://schafesindbessererasenmaeher.wordpress.com
unter &amp;ldquo;Über diese Webseite&amp;rdquo; finden.
Ich konnte mich nicht vollständig von dem Text trennen.
Geboren im Juni, bei Sonnenschein zur Kaffeezeit. Danach Kindergarten, Schule, mit ständig wechselnden Freunden. Dann die erste Konstante: Musik, laut und kraftvoll. Freunde die sie mit einem teilen, auch wenn man plötzlich in eine weit entfernte Großstadt zieht. Das Studienfach kurz vor Beginn noch gewechselt und jetzt doch da, wo es einen schon immer hingezogen hat.</description></item><item><title>Erinnerungen auf einer Zugfahrt</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</guid><description>Der Wind heulte laut über die offene Strecke. Das Rattern des Zuges auf den Gleisen vermischte sich mit dem Donnergrollen des Gewitters über ihm. Der beinahe waagerecht fallende Regen prasselte durch das gekippte Fenster auf sein Gesicht, doch er machte keine Anstalten etwas dagegen zu unternehmen. Im Gegenteil: er fand die kalten Wasserspritzer sehr angenehm.
Die Seiten des aufgeschlagenen Buches auf seinem Schoß färbten sich von hellbeige zu einem lustlosem Grau.</description></item><item><title>About</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/about/</guid><description>What&amp;rsquo;s this about? Initially this was a blog where I posted my short stories (which are currently exclusively written in german). After a while however I noticed the urge to write about different stuff.
I work as a software developer and as such encounter some bizarre situations at work. I also self-host a bunch of services for my family.
I play games, read books and watch movies and oftentimes don&amp;rsquo;t have anyone to talk to about these.</description></item><item><title>Imprint</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/imprint/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/imprint/</guid><description>Robert Lützner, Freiburg
robert.luetzner{at}protonmail{dot}com</description></item></channel></rss>