<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Schafe sind bessere Rasenmäher... on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/</link><description>Recent content in Schafe sind bessere Rasenmäher... on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 20:50:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Maske</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/die-maske/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 20:50:56 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/die-maske/</guid><description>In mir gibt es einen See,
tiefer als ich selbst es weiß.
In ihm schwimmen Emotionen
manche laut und manche leis.
Manche tauchen gar so tief,
dass die Sonn&amp;rsquo; sie nicht erreicht.
Sie bräuchten dringend Luft,
doch die Zeit, sie ist nie reif.
Aus Scham sind sie in Ketten,
selten rütteln sie daran.
Weil minutenlang ich schweige,
schaust du mich mit Sorge an.
Ist&amp;rsquo;s ein Splitter, gar ein Sprung?
Etwas Hoffnung, ein Stück Licht?</description></item><item><title>Die Zukunft der deutschen Digitalisierung</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 20:47:57 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</guid><description>Bing.
Ein ungepflegt wirkender Mann mit Rastalocken ließ sich in den unbequemen Stuhl vor Jans Schalter fallen.
&amp;ldquo;Einreise Deutschland, Mon.&amp;rdquo;
Klick. Klack.
Wortlos schob Jan das Einreiseformular durch den Schlitz im Schutzglas zwischen ihnen. Und einen Kugelschreiber hinterher. Ungläubig starrte der Mann auf beides. Vorsorglich drehte Jan den Schalter für den Universalübersetzer unter seinem Tisch ganz nach rechts. Maximale Freundlichkeit.
&amp;ldquo;Entschuldigen Sie bitte, aber was soll das? Tut mir leid guter Mann, aber ich kann leider nicht damit umgehen.</description></item><item><title>Phantome der Nacht</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/phantome-der-nacht/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/phantome-der-nacht/</guid><description>Sie spürte eine Leere neben sich die sie nicht erklären konnte. Das große Bett war leer wie immer, aber zum ersten Mal fühlte es sich an als würde etwas fehlen.
Sie schloss ihre Augen, aber der Schlaf wollte nicht kommen.
Ruhelos stapfte sie in die Küche. Geisterhaft kam ihr der Gedanke, dass er sie so akzeptierte wie sie war.
Ihr Blick schweifte durch die leere Wohnung, streifte das Sofa von dem sanfte Gitarrenklänge ausgingen, glitt über den ausgeschalteten Herd der einen angenehm würzigen Paprikageruch verbreitete und blieb zuletzt an ihrem Schlafplatz kleben.</description></item><item><title>Reflexionen</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/reflexionen/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 19:03:08 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/reflexionen/</guid><description>Meine Gedanken kreisen immer nur um das Eine. Wie konnte das nur geschehen? So jung. So unschuldig. Naja unschuldig vielleicht nicht unbedingt. Ich lache und erschrecke als ich das kalte, laute Wiederhallen der Wand höre. Der Raum ist dunkel, obwohl die Sonne durch die Fenster scheint. Mir fröstelt. Der Gang zur Heizung ist allerdings unnötig. Diese ist bereits an. Ein kurzer Griff an die Heizstäbe und eine verbrannte Handfläche später lehrt mich der Zahlenskala am Ventil zu vertrauen.</description></item><item><title>Der Abgrund</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/der-abgrund/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2016 19:02:09 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/der-abgrund/</guid><description>Ich starre in den Abgrund und der Abgrund starrt zurück. Ein dunkles Grollen, in der Stille laut wie eine Explosion, pflanzt sich durch die Schlucht fort. Das zurückschallende Echo verzerrt das Geräusch bis es mysteriös und fremdartig an meine Ohren dringt und kalten Angstschweiß bei mir auslöst. Es klingt wie ein lauerndes hungriges Monster und der Gedanke erscheint mir zu keiner Zeit absurd.
Ich beuge mich über die Kante und sehe eine riesige Staubwolke, ausgelöst durch den Aufprall eines Felsbrockens auf der blanken Wand.</description></item><item><title>Das Haus (unfertig)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-haus/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 19:01:00 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-haus/</guid><description>1 Unruhig rutschte Adrian in dem unbequemen Ledersessel herum. Heimsfield, der Notar auf der gegenüberliegenden Seite des Schreibtisch beobachtete ihn missmutig. Adrian hatte sich schon immer unwohl gefühlt, wenn er mit rechtlichen Angelegenheiten konfrontiert wurde und Heimsfields Art war nicht gerade einladend.
„Sie wissen warum ich Sie eingeladen habe“, fragte der Notar kühl.
„Um ehrlich zu sein, nicht so wirklich.“ Adrians Hände kneteten den Brief. Als er es bemerkte strich er die einzelne Seite glatt und legte sie auf seinen Schoß.</description></item><item><title>Spaziergang Durch Ein Italienisches Dorf</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2016 18:59:47 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</guid><description>„Buongiorno“, sagt das junge hübsche Mädchen im blauen Kleid. Ich, ein bisschen über die Freundlichkeit verwundert und mehr als nur ein wenig geschmeichelt, nuschele etwas zurück was wohl eher nach Bomjom klingt.
Ob das der Grund ist, warum es in diesem kleinen Örtchen nur so schmale Gehwege gibt? Damit Männlein und Weiblein schneller aufeinander treffen? Vielleicht früher einmal, denke ich mir, als ein Auto nur sehr knapp an mir vorbeirauscht. Die Ärmel meines T-Shirts flattern wild im Fahrtwind.</description></item><item><title>Gedanken einer Käferin</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/gedanken-einer-kaeferin/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 18:58:50 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/gedanken-einer-kaeferin/</guid><description>Eine Käferin sitzt auf einem Baum neben einem Käfer. Es ist ein faszinierender Käfer, aber für ihren Geschmack sind sie beide doch ein wenig zu unterschiedlich.
Sie hat sechs Beine, er aber nur vier. Und dann auch noch so seltsame Stummelbeinchen. Gerade für seine Größe sehen sie unproportional klein aus.
Die Käferin betrachtet ihren Panzer. Naja. Rot sind wir beide, denkt sie, aber ich wünschte er hätte so schöne natürliche Rundungen wie ich.</description></item><item><title>Das Loch in der Decke</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-loch-in-der-decke/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-loch-in-der-decke/</guid><description>1 Das Loch in der Decke hatte mich schon immer gestört. Gleichzeitig bin ich mir nicht wirklich sicher, ob es schon immer da war. Seit es mir aufgefallen ist, stört es mich. Das erste Mal ist es mir aufgefallen, als ich nachts nicht schlafen konnte. Wie ich es jemals hätte übersehen können, weiß wohl niemand. Das Loch ist nahezu rund und an der breitesten Stelle etwa einen Meter breit. Der Rand ist etwas ausgefranst und an einigen Stellen hängen Fetzen der Tapete herunter.</description></item><item><title>Das Date</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-date/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-date/</guid><description>Der Bart war asymmetrisch. Das war was ihn störte. Aber jetzt war es doch ein wenig zu knapp um noch mit der Schere zu hantieren. Und ganz nebenbei war er ja sonst auch nicht ordentlich rasiert. Aber irgendwie ließ in der schiefe Bart nicht zufrieden. Er zupfte noch ein paar Mal daran herum, als ob er damit das Gleichgewicht wiederherstellen könnte. Unzufrieden betrachtete er sich im Spiegel.
Er zog sich ein deutlich zu langes Haar aus der Kinnpracht und betrachtete das gekräuselte Etwas neugierig.</description></item><item><title>Sie weint</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/sie-weint/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/sie-weint/</guid><description>Sie weint. Er sitzt daneben und weiß nicht was tun. Unsicher schaut er sich im Raum um, aber keiner beachtet die beiden. Ein paar Mal hebt er hilflos die Hand, dann mit Überzeugung, streichelt er die ihre. So wie früher. Doch sie hört nicht auf.</description></item><item><title>Erinnerungen auf einer Zugfahrt</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</guid><description>Der Wind heulte laut über die offene Strecke. Das Rattern des Zuges auf den Gleisen vermischte sich mit dem Donnergrollen des Gewitters über ihm. Der beinahe waagerecht fallende Regen prasselte durch das gekippte Fenster auf sein Gesicht, doch er machte keine Anstalten etwas dagegen zu unternehmen. Im Gegenteil: er fand die kalten Wasserspritzer sehr angenehm.
Die Seiten des aufgeschlagenen Buches auf seinem Schoß färbten sich von hellbeige zu einem lustlosem Grau.</description></item><item><title>About</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/about/</guid><description>Ich versuche täglich mindestens 30 Minuten kreativ zu schreiben. Die Ergebnisse findet ihr hier. Viel Spaß.
Alle hier verfügbaren Geschichten, Gedichte, Bilder, etc. sind unter CC BY-SA 3.0 lizensiert.
Inhalte die nicht von mir stammen sind entsprechend gekennzeichnet.</description></item></channel></rss>