<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kinder on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/tags/kinder/</link><description>Recent content in Kinder on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 17:17:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/kinder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die kleine Bahn</title><link>/stories/die-kleine-bahn/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 17:17:14 +0000</pubDate><guid>/stories/die-kleine-bahn/</guid><description>&lt;p>Die kleine Bahn steht am Bahnhof und wartet bis alle eingestiegen sind. Da sind Familien mit kleinen Kindern, alte Leute mit Gehhilfen und Menschen die einfach viele Koffer dabei haben. Die kleine Bahn wartet geduldig auf alle.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Duuuud, duuuud&lt;/em> macht die kleine Bahn als alle eingestiegen sind. &lt;em>Los geht&amp;rsquo;s!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Tsch, tsch, tsch&lt;/em> rattert sie unter einer Brücke durch. Bald fährt sie selbst über eine kleine Brücke. Kurz darauf sieht sie auf einer weiteren Brücke ein Kind mit seinem Papa stehen. Beide winken ihr fröhlich zu. &lt;em>Duuuud, duuuud&lt;/em> antwortet die kleine Bahn freudig. Sie sagt: &lt;em>Hallo!&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Ein Nameni haben?</title><link>/stories/ein-nameni-haben/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 21:13:54 +0200</pubDate><guid>/stories/ein-nameni-haben/</guid><description>&lt;p>&amp;ldquo;Mamaaaa?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Ja?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Papaaaa?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Ja?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Mamapapaaaa?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Ja?&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Ein Nameni haben?&amp;rdquo;&lt;/p></description></item><item><title>Das Rollenspielmonster</title><link>/stories/das-rollenspielmonster/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 15:36:34 +0200</pubDate><guid>/stories/das-rollenspielmonster/</guid><description>&lt;aside>&lt;p>&lt;p>Mit dieser Geschichte nehme ich am ersten Schreibwettbewerb von &lt;a href="https://rollenspiel.monster/">RollenspielMonster&lt;/a> teil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://lemmy.rollenspiel.monster/post/127">https://lemmy.rollenspiel.monster/post/127&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/p>&lt;/aside>

&lt;p>Mit pochendem Herzen presste Pino &lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> die Schachtel an seine Brust. Durch die Blätter des Busches vor ihm beobachtete er eine Gruppe Menschenkinder die, wie jeden Donnerstag, auf einer kleinen Lichtung vor ihm spielten.&lt;/p>
&lt;p>Diesmal hatten sie auf einem flachen Stein ein buntes Spielfeld ausgebreitet, auf dem sie kleine, detailverliebte Figuren herumschoben und regelmäßig kicherten.&lt;/p></description></item><item><title>Die Geschichte von Didi dem Dachs</title><link>/stories/die-geschichte-von-didi-dem-dachs/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 20:21:14 +0000</pubDate><guid>/stories/die-geschichte-von-didi-dem-dachs/</guid><description>&lt;aside>&lt;p>&lt;p>Das ist eine Gute Nacht Geschichte, die über mehrere Monate Erzählen iterativ entstanden ist.&lt;/p>
&lt;p>Mein Sohn wünscht sie sich weiterhin regelmäßig zum Einschlafen.&lt;/p>
&lt;p>An den &lt;em>entsprechenden Stellen&lt;/em> mache ich Geräusche wie sie auch Didi machen würde. Ganz zum Schluss gibt es noch die Möglichkeit die Geschichte endlos zu strecken. Die Tiere spielen das &lt;em>Wolkenspiel&lt;/em> und sehen viele bekannte Dinge aus dem Alltag des Kindes in den Wolken.&lt;/p>
&lt;/p></description></item></channel></rss>