<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Locker on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/tags/locker/</link><description>Recent content in Locker on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 21:17:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/locker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Liebesgeflüster</title><link>/stories/liebesgefluester/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 21:17:01 +0000</pubDate><guid>/stories/liebesgefluester/</guid><description>&lt;p>&amp;ldquo;Und es stört dich wirklich nicht, dass ich so haarig bin?&amp;rdquo;, fragte sie.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Nicht im geringsten&amp;rdquo;, antwortete er und kuschelte sich an sie.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Das verschwindet auch bald wieder.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Schade.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Sie musterte ihn kurz, aber er schien es ernst zu meinen. Dann legte sie ihren Kopf auf seinen und schaute wieder zum Himmel hinauf. Der Vollmond war heute besonders schön.&lt;/p></description></item><item><title>Der Hausmann</title><link>/stories/der-hausmann/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 16:07:35 +0200</pubDate><guid>/stories/der-hausmann/</guid><description>&lt;p>Erschöpft aber zufrieden ließ er den Staubwedel sinken. Mit seiner freien
Hand wischte er sich eine Schweißperle von der Stirn. Bei keiner anderen
Tätigkeit merkte er sein Alter so wie beim Putzen. Und er &lt;strong>&lt;em>hasste&lt;/em>&lt;/strong> es!
Er liebte die Ordnung, aber Ordnung zu schaffen war ihm schon immer unlieb
gewesen.&lt;/p>
&lt;p>Aber es musste eben sein. Der Besuch aus London sollte sich hier wohlfühlen
und es war auch schon viel zu viel Zeit vergangen, seit er das letzte Mal
ordentlich durchgewischt hatte. Jahre oder Jahrzehnte. Sicher war er sich
nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Die Zukunft der deutschen Digitalisierung</title><link>/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 20:47:57 +0000</pubDate><guid>/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</guid><description>&lt;p>Bing.&lt;/p>
&lt;p>Ein ungepflegt wirkender Mann mit Rastalocken ließ sich in den unbequemen Stuhl vor Jans Schalter fallen.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Einreise Deutschland, Mon.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Klick. Klack.&lt;/p>
&lt;p>Wortlos schob Jan das Einreiseformular durch den Schlitz im Schutzglas zwischen ihnen. Und einen Kugelschreiber hinterher. Ungläubig starrte der Mann auf beides. Vorsorglich drehte Jan den Schalter für den Universalübersetzer unter seinem Tisch ganz nach rechts. Maximale Freundlichkeit.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Entschuldigen Sie bitte, aber was soll das? Tut mir leid guter Mann, aber ich kann leider nicht damit umgehen. Kann ich das nicht abtippen?&amp;rdquo; Sagte die monotone Stimme des Übersetzers. Der Kopf des Mannes gegenüber hatte sich hochrot verfärbt.&lt;/p></description></item><item><title>Spaziergang Durch Ein Italienisches Dorf</title><link>/stories/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2016 18:59:47 +0200</pubDate><guid>/stories/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</guid><description>&lt;p>„Buongiorno“, sagt das junge hübsche Mädchen im blauen Kleid. Ich, ein bisschen über die Freundlichkeit verwundert und mehr als nur ein wenig geschmeichelt, nuschele etwas zurück was wohl eher nach Bomjom klingt.&lt;/p>
&lt;p>Ob das der Grund ist, warum es in diesem kleinen Örtchen nur so schmale Gehwege gibt? Damit Männlein und Weiblein schneller aufeinander treffen? Vielleicht früher einmal, denke ich mir, als ein Auto nur sehr knapp an mir vorbeirauscht. Die Ärmel meines T-Shirts flattern wild im Fahrtwind.&lt;/p></description></item><item><title>Gedanken einer Käferin</title><link>/stories/gedanken-einer-kaeferin/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 18:58:50 +0200</pubDate><guid>/stories/gedanken-einer-kaeferin/</guid><description>&lt;p>Eine Käferin sitzt auf einem Baum neben einem Käfer. Es ist ein faszinierender Käfer, aber für ihren Geschmack sind sie beide doch ein wenig zu unterschiedlich.&lt;/p>
&lt;p>Sie hat sechs Beine, er aber nur vier. Und dann auch noch so seltsame Stummelbeinchen. Gerade für seine Größe sehen sie unproportional klein aus.&lt;/p>
&lt;p>Die Käferin betrachtet ihren Panzer. Naja. Rot sind wir beide, denkt sie, aber ich wünschte er hätte so schöne natürliche Rundungen wie ich.&lt;/p></description></item><item><title>Das Date</title><link>/stories/das-date/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>/stories/das-date/</guid><description>&lt;p>Der Bart war asymmetrisch. Das war was ihn störte. Aber jetzt war es doch ein wenig zu knapp um noch mit der Schere zu hantieren. Und ganz nebenbei war er ja sonst auch nicht ordentlich rasiert. Aber irgendwie ließ in der schiefe Bart nicht zufrieden. Er zupfte noch ein paar Mal daran herum, als ob er damit das Gleichgewicht wiederherstellen könnte. Unzufrieden betrachtete er sich im Spiegel.&lt;/p>
&lt;p>Er zog sich ein deutlich zu langes Haar aus der Kinnpracht und betrachtete das gekräuselte Etwas neugierig. Aus einem unerklärlichem Grund hatte er immer gedacht, dass die Schwerkraft seine Barthaare gerade aus der Haut wachsen lassen würde. Natürlich war das auf dem Kopf auch nicht so, aber&amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>