<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sci-Fi on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/tags/sci-fi/</link><description>Recent content in Sci-Fi on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2022 22:31:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/tags/sci-fi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Upgrade (2018)</title><link>/posts/upgrade-2018/</link><pubDate>Sat, 22 Oct 2022 22:31:15 +0200</pubDate><guid>/posts/upgrade-2018/</guid><description>&lt;p>Someone wrote in to mention this movie in one of the latest WOFF dispatch episodes I&amp;rsquo;ve heard. Whoever wrote in compared it to &lt;em>Venom&lt;/em> and that is actually spot on. This movie is also brilliant.&lt;/p>
&lt;p>A violent mugging leaves a mechanic as a quadroplegic and without a wife. He decides to go through with an experimental operation that will implant STEM, an AI that can control his body into his spine. Together they take revenge on the muggers.&lt;/p></description></item><item><title>Phoebe</title><link>/stories/phoebe/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 23:21:07 +0200</pubDate><guid>/stories/phoebe/</guid><description>&lt;aside>&lt;p>&lt;p>Mit dieser Geschichte habe ich am Schreibwettbewerb &amp;ldquo;Magic-Future-Money&amp;rdquo; teilgenommen.&lt;/p>
&lt;p>Ich kam leider nicht unter die Top 30, die schriftlich veröffentlicht wurden, habe aber
zugestimmt, dass meine Geschichte online auf der Seite veröffentlicht werden darf.&lt;/p>
&lt;p>Sie ist dort auch unter &lt;a href="https://magicfuturemoney.de/geschichten/phoebe/">https://magicfuturemoney.de/geschichten/phoebe/&lt;/a> zu finden.&lt;/p>
&lt;/p>&lt;/aside>

&lt;h1 id="1">1&lt;/h1>
&lt;p>Aus dem Augenwinkel sehe ich jemand auf mich zustürmen. Instinktiv gehe ich in Abwehrhaltung, aber ein Mann in einem Laborkittel packt die auf mich zu rennende Frau und reißt sie mit sich zu Boden. Die Frau wirft ihren Kopf wild hin und her. Ihre blutunterlaufenen Augen zucken wild von einer Ecke des Raumes in die nächste. Ein kleines Rinnsal Spucke läuft ihr aus dem linken Mundwinkel. Ihr Kopf ist kahl rasiert und mit kleinen roten Punkten übersät. Sie wehrt sich mit aller Kraft und der Mann hat größte Mühe sie festzuhalten. Er schafft es allerdings kurz, eine Hand freizubekommen, und sticht der Frau einen Injektor in den Oberarm, den er aus seiner Tasche gekramt hat. Die Frau erschlafft von einer Sekunde auf die nächste. Erschöpft lässt sich der Mann zu Boden sinken.&lt;/p></description></item></channel></rss>