<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Humorvoll on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/tags/humorvoll/</link><description>Recent content in Humorvoll on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 20:31:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/humorvoll/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mein Mitbewohner aus der Hölle</title><link>/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 20:31:54 +0000</pubDate><guid>/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Plitsch, platsch.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Gruuuaaaargh.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Das laute Grunzen aus dem oberen Stock lässt mich auf der Treppe kehrt machen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Dann geh&amp;rsquo; ich eben nicht duschen.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Bei der knappen Wende schwappt der Kaffee in meiner Tasse über und verbrüht mir die Hand. Reflexartig lasse ich die Tasse los. &lt;em>Meine Lieblingstasse&lt;/em>, schießt es
mir kurz durch den Kopf, bevor diese auf dem Holzboden in mehrere Teile zerspringt.&lt;/p>
&lt;p>Es sind Momente wie dieser in denen ich mir immer wieder wünsche, dass ich das Haus für mich hätte. Die meiste Zeit klappt es ja zwischen uns. Das soll heißen, wir
schaffen es uns effektiv aus dem Weg zu gehen.&lt;/p></description></item><item><title>Der Hausmann</title><link>/stories/der-hausmann/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 16:07:35 +0200</pubDate><guid>/stories/der-hausmann/</guid><description>&lt;p>Erschöpft aber zufrieden ließ er den Staubwedel sinken. Mit seiner freien
Hand wischte er sich eine Schweißperle von der Stirn. Bei keiner anderen
Tätigkeit merkte er sein Alter so wie beim Putzen. Und er &lt;strong>&lt;em>hasste&lt;/em>&lt;/strong> es!
Er liebte die Ordnung, aber Ordnung zu schaffen war ihm schon immer unlieb
gewesen.&lt;/p>
&lt;p>Aber es musste eben sein. Der Besuch aus London sollte sich hier wohlfühlen
und es war auch schon viel zu viel Zeit vergangen, seit er das letzte Mal
ordentlich durchgewischt hatte. Jahre oder Jahrzehnte. Sicher war er sich
nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Die Zukunft der deutschen Digitalisierung</title><link>/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 20:47:57 +0000</pubDate><guid>/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</guid><description>&lt;p>Bing.&lt;/p>
&lt;p>Ein ungepflegt wirkender Mann mit Rastalocken ließ sich in den unbequemen Stuhl vor Jans Schalter fallen.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Einreise Deutschland, Mon.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Klick. Klack.&lt;/p>
&lt;p>Wortlos schob Jan das Einreiseformular durch den Schlitz im Schutzglas zwischen ihnen. Und einen Kugelschreiber hinterher. Ungläubig starrte der Mann auf beides. Vorsorglich drehte Jan den Schalter für den Universalübersetzer unter seinem Tisch ganz nach rechts. Maximale Freundlichkeit.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Entschuldigen Sie bitte, aber was soll das? Tut mir leid guter Mann, aber ich kann leider nicht damit umgehen. Kann ich das nicht abtippen?&amp;rdquo; Sagte die monotone Stimme des Übersetzers. Der Kopf des Mannes gegenüber hatte sich hochrot verfärbt.&lt;/p></description></item><item><title>Gedanken einer Käferin</title><link>/stories/gedanken-einer-kaeferin/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 18:58:50 +0200</pubDate><guid>/stories/gedanken-einer-kaeferin/</guid><description>&lt;p>Eine Käferin sitzt auf einem Baum neben einem Käfer. Es ist ein faszinierender Käfer, aber für ihren Geschmack sind sie beide doch ein wenig zu unterschiedlich.&lt;/p>
&lt;p>Sie hat sechs Beine, er aber nur vier. Und dann auch noch so seltsame Stummelbeinchen. Gerade für seine Größe sehen sie unproportional klein aus.&lt;/p>
&lt;p>Die Käferin betrachtet ihren Panzer. Naja. Rot sind wir beide, denkt sie, aber ich wünschte er hätte so schöne natürliche Rundungen wie ich.&lt;/p></description></item></channel></rss>