<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fantasy on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/tags/fantasy/</link><description>Recent content in Fantasy on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo 0.125.2</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 15:36:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/tags/fantasy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Das Rollenspielmonster</title><link>/stories/das-rollenspielmonster/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 15:36:34 +0200</pubDate><guid>/stories/das-rollenspielmonster/</guid><description>Mit dieser Geschichte nehme ich am ersten Schreibwettbewerb von RollenspielMonster teil.
https://lemmy.rollenspiel.monster/post/127
Mit pochendem Herzen presste Pino 1 die Schachtel an seine Brust. Durch die Blätter des Busches vor ihm beobachtete er eine Gruppe Menschenkinder die, wie jeden Donnerstag, auf einer kleinen Lichtung vor ihm spielten.
Diesmal hatten sie auf einem flachen Stein ein buntes Spielfeld ausgebreitet, auf dem sie kleine, detailverliebte Figuren herumschoben und regelmäßig kicherten.
Pino schloß seine Augen und atmete ein paar Mal tief durch.</description></item><item><title>Ein letzter Abschied</title><link>/stories/ein-letzter-abschied/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 16:35:01 +0000</pubDate><guid>/stories/ein-letzter-abschied/</guid><description>Majestätisch erhob sich der Rochen in die Lüfte. Obwohl Maja das Schauspiel schon unzählige Male gesehen hatte, stockte ihr immer noch der Atem. Wassertropfen perlten von den langen Schwingen und erzeugten einen schillernden Regenbogen. Das Wasser unter ihnen reichte in alle Himmelsrichtungen bis zum Horizont.
In der Ferne konnte sie die Schatten anderer Städte ausmachen. Das im Süden musste Viljus sein. Die zwei gen Osten waren sicherlich Erbostan und Pios. Während der Atempause im Wasser hatte sie aus dem Südwesten ein weiterer Rochen eingeholt.</description></item></channel></rss>