<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nachdenklich on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/tags/nachdenklich/</link><description>Recent content in Nachdenklich on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 20:50:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/nachdenklich/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die Maske</title><link>/stories/die-maske/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 20:50:56 +0000</pubDate><guid>/stories/die-maske/</guid><description>&lt;p>In mir gibt es einen See,&lt;br>
tiefer als ich selbst es weiß.&lt;/p>
&lt;p>In ihm schwimmen Emotionen&lt;br>
manche laut und manche leis.&lt;/p>
&lt;p>Manche tauchen gar so tief,&lt;br>
dass die Sonn&amp;rsquo; sie nicht erreicht.&lt;/p>
&lt;p>Sie bräuchten dringend Luft,&lt;br>
doch die Zeit, sie ist nie reif.&lt;/p>
&lt;p>Aus Scham sind sie in Ketten,&lt;br>
selten rütteln sie daran.&lt;/p>
&lt;p>Weil minutenlang ich schweige,&lt;br>
schaust du mich mit Sorge an.&lt;/p>
&lt;p>Ist&amp;rsquo;s ein Splitter, gar ein Sprung?&lt;br>
Etwas Hoffnung, ein Stück Licht?&lt;/p></description></item><item><title>Reflexionen</title><link>/stories/reflexionen/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 19:03:08 +0200</pubDate><guid>/stories/reflexionen/</guid><description>&lt;p>&lt;figure>
 &lt;img src="flower.webp" alt="A daisy has broken through cracks in the concrete" />
 &lt;figcaption>A daisy has broken through cracks in the concrete&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Meine Gedanken kreisen immer nur um das Eine. Wie konnte das nur geschehen? So jung. So unschuldig. Naja unschuldig vielleicht nicht unbedingt. Ich lache und erschrecke als ich das kalte, laute Wiederhallen der Wand höre. Der Raum ist dunkel, obwohl die Sonne durch die Fenster scheint. Mir fröstelt. Der Gang zur Heizung ist allerdings unnötig. Diese ist bereits an. Ein kurzer Griff an die Heizstäbe und eine verbrannte Handfläche später lehrt mich der Zahlenskala am Ventil zu vertrauen.&lt;/p></description></item><item><title>Der Abgrund</title><link>/stories/der-abgrund/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2016 19:02:09 +0200</pubDate><guid>/stories/der-abgrund/</guid><description>&lt;p>Ich starre in den Abgrund und der Abgrund starrt zurück. Ein dunkles Grollen, in der Stille laut wie eine Explosion, pflanzt sich durch die Schlucht fort. Das zurückschallende Echo verzerrt das Geräusch bis es mysteriös und fremdartig an meine Ohren dringt und kalten Angstschweiß bei mir auslöst. Es klingt wie ein lauerndes hungriges Monster und der Gedanke erscheint mir zu keiner Zeit absurd.&lt;/p>
&lt;p>Ich beuge mich über die Kante und sehe eine riesige Staubwolke, ausgelöst durch den Aufprall eines Felsbrockens auf der blanken Wand.&lt;/p></description></item><item><title>Erinnerungen auf einer Zugfahrt</title><link>/stories/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>/stories/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</guid><description>&lt;p>Der Wind heulte laut über die offene Strecke. Das Rattern des Zuges auf den Gleisen vermischte sich mit dem Donnergrollen des Gewitters über ihm. Der beinahe waagerecht fallende Regen prasselte durch das gekippte Fenster auf sein Gesicht, doch er machte keine Anstalten etwas dagegen zu unternehmen. Im Gegenteil: er fand die kalten Wasserspritzer sehr angenehm.&lt;/p>
&lt;p>Die Seiten des aufgeschlagenen Buches auf seinem Schoß färbten sich von hellbeige zu einem lustlosem Grau. Macht nichts, dachte er. Die Seiten werden schon wieder trocknen und außerdem fand er das Buch sowieso nicht sonderlich gut. Um ehrlich zu sein quälte er sich schon seit einigen Stunden, musste mehrere Passagen immer und immer wieder lesen, weil einfach nichts davon hängen bleiben wollte.&lt;/p></description></item></channel></rss>