<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kürzestgeschichte on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/categories/k%C3%BCrzestgeschichte/</link><description>Recent content in Kürzestgeschichte on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 16 Jul 2022 17:17:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/k%C3%BCrzestgeschichte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Die kleine Bahn</title><link>/stories/die-kleine-bahn/</link><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 17:17:14 +0000</pubDate><guid>/stories/die-kleine-bahn/</guid><description>&lt;p>Die kleine Bahn steht am Bahnhof und wartet bis alle eingestiegen sind. Da sind Familien mit kleinen Kindern, alte Leute mit Gehhilfen und Menschen die einfach viele Koffer dabei haben. Die kleine Bahn wartet geduldig auf alle.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Duuuud, duuuud&lt;/em> macht die kleine Bahn als alle eingestiegen sind. &lt;em>Los geht&amp;rsquo;s!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Tsch, tsch, tsch&lt;/em> rattert sie unter einer Brücke durch. Bald fährt sie selbst über eine kleine Brücke. Kurz darauf sieht sie auf einer weiteren Brücke ein Kind mit seinem Papa stehen. Beide winken ihr fröhlich zu. &lt;em>Duuuud, duuuud&lt;/em> antwortet die kleine Bahn freudig. Sie sagt: &lt;em>Hallo!&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Lisa und das Puppenhaus</title><link>/stories/lisa-und-das-puppenhaus/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 08:55:13 +0200</pubDate><guid>/stories/lisa-und-das-puppenhaus/</guid><description>&lt;p>Ein Knarzen ließ sie aufhorchen. Konnte das Großvater sein? Lisa spitzte die Ohren und hielt den Atem an.&lt;/p>
&lt;p>Das Geräusch wiederholte sich nicht.&lt;/p>
&lt;p>Mit zitternden Händen drehte Lisa den Schlüssel im Schloss, schob vorsichtig die Tür zum Speicher unter dem Dach auf und schlüpfte hindurch. Behutsam zog sie die Tür hinter sich wieder zu.&lt;/p>
&lt;p>Lisa wanderte vorbei an sorgfältig gestapelten Kartons, verhüllten Gemälden, einem gruseligem Schrank, mehreren elegant verzierten Trennwänden, einem großen Schrankkoffer und alten Spielsachen. Vieles war mit Spinnweben verbunden, die unter der Last des Staubs auf ihnen durchhingen. Obwohl der Dachboden sehr voll war, wirkte er aufgeräumt.&lt;/p></description></item><item><title>Mein Mitbewohner aus der Hölle</title><link>/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 20:31:54 +0000</pubDate><guid>/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Plitsch, platsch.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Gruuuaaaargh.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Das laute Grunzen aus dem oberen Stock lässt mich auf der Treppe kehrt machen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Dann geh&amp;rsquo; ich eben nicht duschen.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Bei der knappen Wende schwappt der Kaffee in meiner Tasse über und verbrüht mir die Hand. Reflexartig lasse ich die Tasse los. &lt;em>Meine Lieblingstasse&lt;/em>, schießt es
mir kurz durch den Kopf, bevor diese auf dem Holzboden in mehrere Teile zerspringt.&lt;/p>
&lt;p>Es sind Momente wie dieser in denen ich mir immer wieder wünsche, dass ich das Haus für mich hätte. Die meiste Zeit klappt es ja zwischen uns. Das soll heißen, wir
schaffen es uns effektiv aus dem Weg zu gehen.&lt;/p></description></item><item><title>Das Rollenspielmonster</title><link>/stories/das-rollenspielmonster/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 15:36:34 +0200</pubDate><guid>/stories/das-rollenspielmonster/</guid><description>&lt;aside>&lt;p>&lt;p>Mit dieser Geschichte nehme ich am ersten Schreibwettbewerb von &lt;a href="https://rollenspiel.monster/">RollenspielMonster&lt;/a> teil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://lemmy.rollenspiel.monster/post/127">https://lemmy.rollenspiel.monster/post/127&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/p>&lt;/aside>

&lt;p>Mit pochendem Herzen presste Pino &lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> die Schachtel an seine Brust. Durch die Blätter des Busches vor ihm beobachtete er eine Gruppe Menschenkinder die, wie jeden Donnerstag, auf einer kleinen Lichtung vor ihm spielten.&lt;/p>
&lt;p>Diesmal hatten sie auf einem flachen Stein ein buntes Spielfeld ausgebreitet, auf dem sie kleine, detailverliebte Figuren herumschoben und regelmäßig kicherten.&lt;/p></description></item><item><title>Und plötzlich F9</title><link>/stories/und-ploetzlich-f9/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 15:45:13 +0000</pubDate><guid>/stories/und-ploetzlich-f9/</guid><description>&lt;p>Für einen kurzen Moment straffte er die Klaviersaite zwischen seinen Händen als er die Wache herannahen sah. Obwohl seine Glatze bereits vollständig im Gebüsch verschwunden war, kauerte er noch etwas tiefer. Er hielt den Atem an.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Einundzwanzig.&lt;/em>&lt;br>
&lt;em>Zweiundzwanzig.&lt;/em>&lt;br>
&lt;em>Dreiundzwanzig.&lt;/em>&lt;br>
&lt;em>Vierundzwanzig.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Ohne auch nur in seine Richtung zu schauen lief die Wache weiter. Der Draht in seinen Händen entspannte sich. &lt;em>Leicht.&lt;/em> Geduckt schlich er sich aus dem Busch und durch die Schatten in Richtung der Villa die vor ihm lag.&lt;/p></description></item><item><title>Ein letzter Abschied</title><link>/stories/ein-letzter-abschied/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 16:35:01 +0000</pubDate><guid>/stories/ein-letzter-abschied/</guid><description>&lt;p>Majestätisch erhob sich der Rochen in die Lüfte. Obwohl Maja das Schauspiel schon unzählige Male gesehen hatte, stockte ihr immer noch der Atem.
Wassertropfen perlten von den langen Schwingen und erzeugten einen schillernden Regenbogen.
Das Wasser unter ihnen reichte in alle Himmelsrichtungen bis zum Horizont.&lt;/p>
&lt;p>In der Ferne konnte sie die Schatten anderer Städte ausmachen. Das im Süden musste Viljus sein. Die zwei gen Osten waren sicherlich Erbostan und Pios. Während der Atempause im Wasser hatte sie aus dem Südwesten ein weiterer Rochen eingeholt. Sie vermutete, dass es entweder Rijokstan, Melitur oder Harfon war.&lt;/p></description></item><item><title>Der Hausmann</title><link>/stories/der-hausmann/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 16:07:35 +0200</pubDate><guid>/stories/der-hausmann/</guid><description>&lt;p>Erschöpft aber zufrieden ließ er den Staubwedel sinken. Mit seiner freien
Hand wischte er sich eine Schweißperle von der Stirn. Bei keiner anderen
Tätigkeit merkte er sein Alter so wie beim Putzen. Und er &lt;strong>&lt;em>hasste&lt;/em>&lt;/strong> es!
Er liebte die Ordnung, aber Ordnung zu schaffen war ihm schon immer unlieb
gewesen.&lt;/p>
&lt;p>Aber es musste eben sein. Der Besuch aus London sollte sich hier wohlfühlen
und es war auch schon viel zu viel Zeit vergangen, seit er das letzte Mal
ordentlich durchgewischt hatte. Jahre oder Jahrzehnte. Sicher war er sich
nicht.&lt;/p></description></item><item><title>Die Geschichte von Didi dem Dachs</title><link>/stories/die-geschichte-von-didi-dem-dachs/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 20:21:14 +0000</pubDate><guid>/stories/die-geschichte-von-didi-dem-dachs/</guid><description>&lt;aside>&lt;p>&lt;p>Das ist eine Gute Nacht Geschichte, die über mehrere Monate Erzählen iterativ entstanden ist.&lt;/p>
&lt;p>Mein Sohn wünscht sie sich weiterhin regelmäßig zum Einschlafen.&lt;/p>
&lt;p>An den &lt;em>entsprechenden Stellen&lt;/em> mache ich Geräusche wie sie auch Didi machen würde. Ganz zum Schluss gibt es noch die Möglichkeit die Geschichte endlos zu strecken. Die Tiere spielen das &lt;em>Wolkenspiel&lt;/em> und sehen viele bekannte Dinge aus dem Alltag des Kindes in den Wolken.&lt;/p>
&lt;/p></description></item><item><title>Musik von den Sternen</title><link>/stories/musik-von-den-sternen/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 13:26:59 +0000</pubDate><guid>/stories/musik-von-den-sternen/</guid><description>&lt;p>Seit der Entdeckung des Signals von CTA-102 hatte Dr. Brunner nicht mehr geschlafen. Das war jetzt 16 Tage her. Obwohl die Aufzeichnung automatisch durch ein Computerprogramm erfolgte und er nicht aktiv gebraucht wurde, hatte er es nicht geschafft zur Ruhe zu kommen.&lt;/p>
&lt;p>Ruhelos klickte er auf den &lt;em>Abspielen&lt;/em> Knopf. Aus den Lautsprechern ertönte ein klagendes Jaulen, gepaart mit einem sägendem Kreischen und untermalt von einem dumpfen Grollen, dass Brunners Brust beben ließ und ihm die Lungen zuschnürte. Es war die schönste Melodie, die er je gehört hatte. Das Lied, wie Brunner es nannte, beschwor vor seinem geistigen Auge Bilder einer fremden und unwirklichen Landschaft hervor. Am Rande seiner Wahrnehmung zuckten Schatten. Eine Art Gliedmaßen, auch wenn er sich die Bewegungen anatomisch nicht erklären konnte. Die Bilder die er sah waren jedoch von einem starken Rauschen überlagert, als ob jemand den Fernsehempfang stören würde.&lt;/p></description></item><item><title>Die Zukunft der deutschen Digitalisierung</title><link>/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 20:47:57 +0000</pubDate><guid>/stories/die-zukunft-der-deutschen-digitalisierung/</guid><description>&lt;p>Bing.&lt;/p>
&lt;p>Ein ungepflegt wirkender Mann mit Rastalocken ließ sich in den unbequemen Stuhl vor Jans Schalter fallen.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Einreise Deutschland, Mon.&amp;rdquo;&lt;/p>
&lt;p>Klick. Klack.&lt;/p>
&lt;p>Wortlos schob Jan das Einreiseformular durch den Schlitz im Schutzglas zwischen ihnen. Und einen Kugelschreiber hinterher. Ungläubig starrte der Mann auf beides. Vorsorglich drehte Jan den Schalter für den Universalübersetzer unter seinem Tisch ganz nach rechts. Maximale Freundlichkeit.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Entschuldigen Sie bitte, aber was soll das? Tut mir leid guter Mann, aber ich kann leider nicht damit umgehen. Kann ich das nicht abtippen?&amp;rdquo; Sagte die monotone Stimme des Übersetzers. Der Kopf des Mannes gegenüber hatte sich hochrot verfärbt.&lt;/p></description></item><item><title>Phantome der Nacht</title><link>/stories/phantome-der-nacht/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 08:47:11 +0100</pubDate><guid>/stories/phantome-der-nacht/</guid><description>&lt;p>Sie spürte eine Leere neben sich die sie nicht erklären konnte. Das große Bett war leer wie immer, aber zum ersten Mal fühlte es sich an als würde etwas fehlen.&lt;/p>
&lt;p>Sie schloss ihre Augen, aber der Schlaf wollte nicht kommen.&lt;/p>
&lt;p>Ruhelos stapfte sie in die Küche. Geisterhaft kam ihr der Gedanke, dass er sie so akzeptierte wie sie war.&lt;/p>
&lt;p>Ihr Blick schweifte durch die leere Wohnung, streifte das Sofa von dem sanfte Gitarrenklänge ausgingen, glitt über den ausgeschalteten Herd der einen angenehm würzigen Paprikageruch verbreitete und blieb zuletzt an ihrem Schlafplatz kleben. Die Decke hob und senkte sich als ob jemand darunter atmen würde.&lt;/p></description></item><item><title>Reflexionen</title><link>/stories/reflexionen/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 19:03:08 +0200</pubDate><guid>/stories/reflexionen/</guid><description>&lt;p>&lt;figure>
 &lt;img src="flower.webp" alt="A daisy has broken through cracks in the concrete" />
 &lt;figcaption>A daisy has broken through cracks in the concrete&lt;/figcaption>
&lt;/figure>&lt;/p>
&lt;p>Meine Gedanken kreisen immer nur um das Eine. Wie konnte das nur geschehen? So jung. So unschuldig. Naja unschuldig vielleicht nicht unbedingt. Ich lache und erschrecke als ich das kalte, laute Wiederhallen der Wand höre. Der Raum ist dunkel, obwohl die Sonne durch die Fenster scheint. Mir fröstelt. Der Gang zur Heizung ist allerdings unnötig. Diese ist bereits an. Ein kurzer Griff an die Heizstäbe und eine verbrannte Handfläche später lehrt mich der Zahlenskala am Ventil zu vertrauen.&lt;/p></description></item><item><title>Der Abgrund</title><link>/stories/der-abgrund/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2016 19:02:09 +0200</pubDate><guid>/stories/der-abgrund/</guid><description>&lt;p>Ich starre in den Abgrund und der Abgrund starrt zurück. Ein dunkles Grollen, in der Stille laut wie eine Explosion, pflanzt sich durch die Schlucht fort. Das zurückschallende Echo verzerrt das Geräusch bis es mysteriös und fremdartig an meine Ohren dringt und kalten Angstschweiß bei mir auslöst. Es klingt wie ein lauerndes hungriges Monster und der Gedanke erscheint mir zu keiner Zeit absurd.&lt;/p>
&lt;p>Ich beuge mich über die Kante und sehe eine riesige Staubwolke, ausgelöst durch den Aufprall eines Felsbrockens auf der blanken Wand.&lt;/p></description></item><item><title>Spaziergang Durch Ein Italienisches Dorf</title><link>/stories/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</link><pubDate>Wed, 03 Aug 2016 18:59:47 +0200</pubDate><guid>/stories/spaziergang-durch-ein-italienisches-dorf/</guid><description>&lt;p>„Buongiorno“, sagt das junge hübsche Mädchen im blauen Kleid. Ich, ein bisschen über die Freundlichkeit verwundert und mehr als nur ein wenig geschmeichelt, nuschele etwas zurück was wohl eher nach Bomjom klingt.&lt;/p>
&lt;p>Ob das der Grund ist, warum es in diesem kleinen Örtchen nur so schmale Gehwege gibt? Damit Männlein und Weiblein schneller aufeinander treffen? Vielleicht früher einmal, denke ich mir, als ein Auto nur sehr knapp an mir vorbeirauscht. Die Ärmel meines T-Shirts flattern wild im Fahrtwind.&lt;/p></description></item><item><title>Gedanken einer Käferin</title><link>/stories/gedanken-einer-kaeferin/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 18:58:50 +0200</pubDate><guid>/stories/gedanken-einer-kaeferin/</guid><description>&lt;p>Eine Käferin sitzt auf einem Baum neben einem Käfer. Es ist ein faszinierender Käfer, aber für ihren Geschmack sind sie beide doch ein wenig zu unterschiedlich.&lt;/p>
&lt;p>Sie hat sechs Beine, er aber nur vier. Und dann auch noch so seltsame Stummelbeinchen. Gerade für seine Größe sehen sie unproportional klein aus.&lt;/p>
&lt;p>Die Käferin betrachtet ihren Panzer. Naja. Rot sind wir beide, denkt sie, aber ich wünschte er hätte so schöne natürliche Rundungen wie ich.&lt;/p></description></item><item><title>Das Date</title><link>/stories/das-date/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>/stories/das-date/</guid><description>&lt;p>Der Bart war asymmetrisch. Das war was ihn störte. Aber jetzt war es doch ein wenig zu knapp um noch mit der Schere zu hantieren. Und ganz nebenbei war er ja sonst auch nicht ordentlich rasiert. Aber irgendwie ließ in der schiefe Bart nicht zufrieden. Er zupfte noch ein paar Mal daran herum, als ob er damit das Gleichgewicht wiederherstellen könnte. Unzufrieden betrachtete er sich im Spiegel.&lt;/p>
&lt;p>Er zog sich ein deutlich zu langes Haar aus der Kinnpracht und betrachtete das gekräuselte Etwas neugierig. Aus einem unerklärlichem Grund hatte er immer gedacht, dass die Schwerkraft seine Barthaare gerade aus der Haut wachsen lassen würde. Natürlich war das auf dem Kopf auch nicht so, aber&amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Erinnerungen auf einer Zugfahrt</title><link>/stories/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>/stories/erinnerungen-auf-einer-zugfahrt/</guid><description>&lt;p>Der Wind heulte laut über die offene Strecke. Das Rattern des Zuges auf den Gleisen vermischte sich mit dem Donnergrollen des Gewitters über ihm. Der beinahe waagerecht fallende Regen prasselte durch das gekippte Fenster auf sein Gesicht, doch er machte keine Anstalten etwas dagegen zu unternehmen. Im Gegenteil: er fand die kalten Wasserspritzer sehr angenehm.&lt;/p>
&lt;p>Die Seiten des aufgeschlagenen Buches auf seinem Schoß färbten sich von hellbeige zu einem lustlosem Grau. Macht nichts, dachte er. Die Seiten werden schon wieder trocknen und außerdem fand er das Buch sowieso nicht sonderlich gut. Um ehrlich zu sein quälte er sich schon seit einigen Stunden, musste mehrere Passagen immer und immer wieder lesen, weil einfach nichts davon hängen bleiben wollte.&lt;/p></description></item></channel></rss>