<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>horror on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tags/horror/</link><description>Recent content in horror on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 19:42:28 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tags/horror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nightmare Frames (2022)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/nightmare-frames-2022/</link><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:42:28 +0100</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/nightmare-frames-2022/</guid><description>Nightmare Frames by Postmodern Adventures might be one of the best Lovecraftian horror games I&amp;rsquo;ve played so far.
It starts out as a pretty slow burn, but that&amp;rsquo;s alright for the horror genre. Once it&amp;rsquo;s got it&amp;rsquo;s hooks into you, it becomes really hard to put down. With two kids and a daytime job, I only get a few hours to myself every evening. If not for that, I can guarantee that I would have finished this in a single sitting.</description></item><item><title>Schön wie ein Schmetterling</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/schoen-wie-ein-schmetterling/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:51:52 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/schoen-wie-ein-schmetterling/</guid><description>1 Simon japste nach Luft als Jonathan kurz den Fuß von seinem Rücken nahm, aber gleich schluckte er wieder Schlamm.
&amp;ldquo;Wie gefällt es dir da unten?&amp;rdquo;, fragte Jonathan gehässig, während Simon verzweifelt versuchte sich aus der Macht seines stärkeren Stiefbruders zu befreien.
Kurz bevor Simon drohte ohnmächtig zu werden, löste sich das Gewicht über ihm. Hustend und prustend stemmte er sich auf, nur damit ihm im nächsten Moment durch einen brutalen Tritt in die Seite erneut die gesamte Luft aus den Lungen getrieben wurde.</description></item><item><title>Lisa und das Puppenhaus</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/lisa-und-das-puppenhaus/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 08:55:13 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/lisa-und-das-puppenhaus/</guid><description>Ein Knarzen ließ sie aufhorchen. Konnte das Großvater sein? Lisa spitzte die Ohren und hielt den Atem an.
Das Geräusch wiederholte sich nicht.
Mit zitternden Händen drehte Lisa den Schlüssel im Schloss, schob vorsichtig die Tür zum Speicher unter dem Dach auf und schlüpfte hindurch. Behutsam zog sie die Tür hinter sich wieder zu.
Lisa wanderte vorbei an sorgfältig gestapelten Kartons, verhüllten Gemälden, einem gruseligem Schrank, mehreren elegant verzierten Trennwänden, einem großen Schrankkoffer und alten Spielsachen.</description></item><item><title>Mein Mitbewohner aus der Hölle</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 20:31:54 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/mein-mitbewohner-aus-der-hoelle/</guid><description>Plitsch, platsch.
&amp;ldquo;Gruuuaaaargh.&amp;rdquo;
Das laute Grunzen aus dem oberen Stock lässt mich auf der Treppe kehrt machen.
Dann geh&amp;rsquo; ich eben nicht duschen.
Bei der knappen Wende schwappt der Kaffee in meiner Tasse über und verbrüht mir die Hand. Reflexartig lasse ich die Tasse los. Meine Lieblingstasse, schießt es mir kurz durch den Kopf, bevor diese auf dem Holzboden in mehrere Teile zerspringt.
Es sind Momente wie dieser in denen ich mir immer wieder wünsche, dass ich das Haus für mich hätte.</description></item><item><title>Musik von den Sternen</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/musik-von-den-sternen/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 13:26:59 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/musik-von-den-sternen/</guid><description>Seit der Entdeckung des Signals von CTA-102 hatte Dr. Brunner nicht mehr geschlafen. Das war jetzt 16 Tage her. Obwohl die Aufzeichnung automatisch durch ein Computerprogramm erfolgte und er nicht aktiv gebraucht wurde, hatte er es nicht geschafft zur Ruhe zu kommen.
Ruhelos klickte er auf den Abspielen Knopf. Aus den Lautsprechern ertönte ein klagendes Jaulen, gepaart mit einem sägendem Kreischen und untermalt von einem dumpfen Grollen, dass Brunners Brust beben ließ und ihm die Lungen zuschnürte.</description></item><item><title>Das alte Haus (unfertig)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-alte-haus/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 19:01:00 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-alte-haus/</guid><description>1 Unruhig rutschte Adrian in dem unbequemen Ledersessel herum. Heimsfield, der Notar auf der gegenüberliegenden Seite des Schreibtisch beobachtete ihn missmutig. Adrian hatte sich schon immer unwohl gefühlt, wenn er mit rechtlichen Angelegenheiten konfrontiert wurde und Heimsfields Art war nicht gerade einladend.
„Sie wissen warum ich Sie eingeladen habe“, fragte der Notar kühl.
„Um ehrlich zu sein, nicht so wirklich.“ Adrians Hände kneteten den Brief. Als er es bemerkte strich er die einzelne Seite glatt und legte sie auf seinen Schoß.</description></item><item><title>Das Loch in der Decke</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-loch-in-der-decke/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/stories/das-loch-in-der-decke/</guid><description>1 Das Loch in der Decke hatte mich schon immer gestört. Gleichzeitig bin ich mir nicht wirklich sicher, ob es schon immer da war. Seit es mir aufgefallen ist, stört es mich. Das erste Mal ist es mir aufgefallen, als ich nachts nicht schlafen konnte. Wie ich es jemals hätte übersehen können, weiß wohl niemand. Das Loch ist nahezu rund und an der breitesten Stelle etwa einen Meter breit. Der Rand ist etwas ausgefranst und an einigen Stellen hängen Fetzen der Tapete herunter.</description></item></channel></rss>