<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>horror on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tags/horror/</link><description>Recent content in horror on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 13:26:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/tags/horror/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Musik von den Sternen</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/musik-von-den-sternen/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 13:26:59 +0000</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/musik-von-den-sternen/</guid><description>Achtung!!!
In der Geschichte wird eine brutaler und blutiger Akt beschrieben.
Seit der Entdeckung des Signals von CTA-102 hatte Dr. Brunner nicht mehr geschlafen. Das war jetzt 16 Tage her. Obwohl die Aufzeichnung automatisch durch ein Computerprogramm erfolgte und er nicht aktiv gebraucht wurde, hatte er es nicht geschafft zur Ruhe zu kommen.
Ruhelos klickte er auf den Abspielen Knopf. Aus den Lautsprechern ertönte ein klagendes Jaulen, gepaart mit einem sägendem Kreischen und untermalt von einem dumpfen Grollen, dass Brunners Brust beben ließ und ihm die Lungen zuschnürte.</description></item><item><title>Das Haus (unfertig)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-haus/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 19:01:00 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-haus/</guid><description>1 Unruhig rutschte Adrian in dem unbequemen Ledersessel herum. Heimsfield, der Notar auf der gegenüberliegenden Seite des Schreibtisch beobachtete ihn missmutig. Adrian hatte sich schon immer unwohl gefühlt, wenn er mit rechtlichen Angelegenheiten konfrontiert wurde und Heimsfields Art war nicht gerade einladend.
„Sie wissen warum ich Sie eingeladen habe“, fragte der Notar kühl.
„Um ehrlich zu sein, nicht so wirklich.“ Adrians Hände kneteten den Brief. Als er es bemerkte strich er die einzelne Seite glatt und legte sie auf seinen Schoß.</description></item><item><title>Das Loch in der Decke</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-loch-in-der-decke/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-loch-in-der-decke/</guid><description>1 Das Loch in der Decke hatte mich schon immer gestört. Gleichzeitig bin ich mir nicht wirklich sicher, ob es schon immer da war. Seit es mir aufgefallen ist, stört es mich. Das erste Mal ist es mir aufgefallen, als ich nachts nicht schlafen konnte. Wie ich es jemals hätte übersehen können, weiß wohl niemand. Das Loch ist nahezu rund und an der breitesten Stelle etwa einen Meter breit. Der Rand ist etwas ausgefranst und an einigen Stellen hängen Fetzen der Tapete herunter.</description></item></channel></rss>