<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>kurzgeschichte on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/categories/kurzgeschichte/</link><description>Recent content in kurzgeschichte on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 23:21:07 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/categories/kurzgeschichte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Phoebe</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/phoebe/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 23:21:07 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/phoebe/</guid><description>Mit dieser Geschichte habe ich am Schreibwettbewerb &amp;ldquo;Magic-Future-Money&amp;rdquo; teilgenommen.
Ich kam leider nicht unter die Top 30, die schriftlich veröffentlicht wurden, habe aber zugestimmt, dass meine Geschichte online auf der Seite veröffentlicht werden darf.
Sie ist dort auch unter https://magicfuturemoney.de/geschichten/phoebe/ zu finden.
1 Aus dem Augenwinkel sehe ich jemand auf mich zustürmen. Instinktiv gehe ich in Abwehrhaltung, aber ein Mann in einem Laborkittel packt die auf mich zu rennende Frau und reißt sie mit sich zu Boden.</description></item><item><title>Das alte Haus (unfertig)</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-alte-haus/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 19:01:00 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-alte-haus/</guid><description>1 Unruhig rutschte Adrian in dem unbequemen Ledersessel herum. Heimsfield, der Notar auf der gegenüberliegenden Seite des Schreibtisch beobachtete ihn missmutig. Adrian hatte sich schon immer unwohl gefühlt, wenn er mit rechtlichen Angelegenheiten konfrontiert wurde und Heimsfields Art war nicht gerade einladend.
„Sie wissen warum ich Sie eingeladen habe“, fragte der Notar kühl.
„Um ehrlich zu sein, nicht so wirklich.“ Adrians Hände kneteten den Brief. Als er es bemerkte strich er die einzelne Seite glatt und legte sie auf seinen Schoß.</description></item><item><title>Das Loch in der Decke</title><link>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-loch-in-der-decke/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>https://www.schafe-sind-bessere-rasenmaeher.de/posts/das-loch-in-der-decke/</guid><description>1 Das Loch in der Decke hatte mich schon immer gestört. Gleichzeitig bin ich mir nicht wirklich sicher, ob es schon immer da war. Seit es mir aufgefallen ist, stört es mich. Das erste Mal ist es mir aufgefallen, als ich nachts nicht schlafen konnte. Wie ich es jemals hätte übersehen können, weiß wohl niemand. Das Loch ist nahezu rund und an der breitesten Stelle etwa einen Meter breit. Der Rand ist etwas ausgefranst und an einigen Stellen hängen Fetzen der Tapete herunter.</description></item></channel></rss>