<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kurzgeschichte on Schafe sind bessere Rasenmäher</title><link>/categories/kurzgeschichte/</link><description>Recent content in Kurzgeschichte on Schafe sind bessere Rasenmäher</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2022 20:51:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/kurzgeschichte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schön wie ein Schmetterling</title><link>/stories/schoen-wie-ein-schmetterling/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:51:52 +0000</pubDate><guid>/stories/schoen-wie-ein-schmetterling/</guid><description>&lt;h1 id="1">1&lt;/h1>
&lt;p>Simon japste nach Luft als Jonathan kurz den Fuß von seinem Rücken nahm, aber gleich schluckte er wieder Schlamm.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Wie gefällt es dir da unten?&amp;rdquo;, fragte Jonathan gehässig, während Simon verzweifelt versuchte sich aus der Macht seines stärkeren Stiefbruders zu befreien.&lt;/p>
&lt;p>Kurz bevor Simon drohte ohnmächtig zu werden, löste sich das Gewicht über ihm. Hustend und prustend stemmte er sich auf, nur damit ihm im nächsten Moment durch einen brutalen Tritt in die Seite erneut die gesamte Luft aus den Lungen getrieben wurde.&lt;/p></description></item><item><title>Phoebe</title><link>/stories/phoebe/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 23:21:07 +0200</pubDate><guid>/stories/phoebe/</guid><description>&lt;aside>&lt;p>&lt;p>Mit dieser Geschichte habe ich am Schreibwettbewerb &amp;ldquo;Magic-Future-Money&amp;rdquo; teilgenommen.&lt;/p>
&lt;p>Ich kam leider nicht unter die Top 30, die schriftlich veröffentlicht wurden, habe aber
zugestimmt, dass meine Geschichte online auf der Seite veröffentlicht werden darf.&lt;/p>
&lt;p>Sie ist dort auch unter &lt;a href="https://magicfuturemoney.de/geschichten/phoebe/">https://magicfuturemoney.de/geschichten/phoebe/&lt;/a> zu finden.&lt;/p>
&lt;/p>&lt;/aside>

&lt;h1 id="1">1&lt;/h1>
&lt;p>Aus dem Augenwinkel sehe ich jemand auf mich zustürmen. Instinktiv gehe ich in Abwehrhaltung, aber ein Mann in einem Laborkittel packt die auf mich zu rennende Frau und reißt sie mit sich zu Boden. Die Frau wirft ihren Kopf wild hin und her. Ihre blutunterlaufenen Augen zucken wild von einer Ecke des Raumes in die nächste. Ein kleines Rinnsal Spucke läuft ihr aus dem linken Mundwinkel. Ihr Kopf ist kahl rasiert und mit kleinen roten Punkten übersät. Sie wehrt sich mit aller Kraft und der Mann hat größte Mühe sie festzuhalten. Er schafft es allerdings kurz, eine Hand freizubekommen, und sticht der Frau einen Injektor in den Oberarm, den er aus seiner Tasche gekramt hat. Die Frau erschlafft von einer Sekunde auf die nächste. Erschöpft lässt sich der Mann zu Boden sinken.&lt;/p></description></item><item><title>Das alte Haus (unfertig)</title><link>/stories/das-alte-haus/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 19:01:00 +0200</pubDate><guid>/stories/das-alte-haus/</guid><description>&lt;h1 id="1">1&lt;/h1>
&lt;p>Unruhig rutschte Adrian in dem unbequemen Ledersessel herum. Heimsfield, der Notar auf der gegenüberliegenden Seite des Schreibtisch beobachtete ihn missmutig. Adrian hatte sich schon immer unwohl gefühlt, wenn er mit rechtlichen Angelegenheiten konfrontiert wurde und Heimsfields Art war nicht gerade einladend.&lt;/p>
&lt;p>„Sie wissen warum ich Sie eingeladen habe“, fragte der Notar kühl.&lt;/p>
&lt;p>„Um ehrlich zu sein, nicht so wirklich.“ Adrians Hände kneteten den Brief. Als er es bemerkte strich er die einzelne Seite glatt und legte sie auf seinen Schoß. Dort würde sie vorerst noch eine bis zwei Minuten Ruhe finden, bevor seine Hände wieder Beschäftigung suchten.&lt;/p></description></item><item><title>Das Loch in der Decke</title><link>/stories/das-loch-in-der-decke/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 18:48:54 +0200</pubDate><guid>/stories/das-loch-in-der-decke/</guid><description>&lt;h1 id="1">1&lt;/h1>
&lt;p>Das Loch in der Decke hatte mich schon immer gestört. Gleichzeitig bin ich mir nicht wirklich sicher, ob es schon immer da war. Seit es mir aufgefallen ist, stört es mich. Das erste Mal ist es mir aufgefallen, als ich nachts nicht schlafen konnte. Wie ich es jemals hätte übersehen können, weiß wohl niemand. Das Loch ist nahezu rund und an der breitesten Stelle etwa einen Meter breit. Der Rand ist etwas ausgefranst und an einigen Stellen hängen Fetzen der Tapete herunter.&lt;/p></description></item></channel></rss>